\section{Описание Ethernet контроллера}

Контроллер ENC28J60 - это автономный Ethernet контроллер, оборудованный последовательным периферийным интерфейсом (SPI), который является стандартом индустрии. Он разработан для предоставления доступа к сети любому контроллеру, оборудованному SPI интерфейсом.

Контроллер ENC28J60 совместим со стандартом IEEE 802.3. Он предоставляет возможность создания нескольких фильтров пакетов с целью сокращения числа входящих пакетов. Взаимодействие с контроллером осуществляется по интерфейсу SPI с тактовой частотой до 20 МГц. В контроллере также присутствует возможность подключения световых индикаторов, отображающих активность сети.

На рисунке \ref{etehrnet_func} приведена функциональная схема контроллера.

\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{Ethernet.png}}
		\caption{Функциональная схема Ethernet контроллера}	
		\label{etehrnet_func}
	\end{figure}
\end{center}	

В состав контроллера помимо SPI входят:

\begin{itemize}
\item Управляющие регистры (Control registers), служащие для управления и мониторинга состояния ENC28J60.
\item  Буфер данных в RAM с двумя портами для приема и отправки пакетов размером в 8 Кб.
\item Схема арбитража, управляющая доступом к буферу.
\item Шинный интерфейс, передающий данные и команды, полученные через SPI.
\item Модуль управления средним доступом (Medium Access Control, MAC), который обеспечивает совместимую со стандартом IEEE 802.3 логику. MAC контроллер также обеспечивает автоматическое создание Ethernet кадров с указанными MAC-адресами и межкадровыми разделителями.
\item Модуль физического уровня (PHY), который кодирует и декодирует аналоговые сигналы, присутствующие на интерфейсе витой пары.
\item Дополнительные устройства, такие как: осцилятор, регулятор напряжения, преобразователь уровней напряжения, управляющая логика.
\end{itemize}

\subsection{Организация памяти}

Вся память контроллера ENC28J60 реализована как статичная RAM. Существует 3 типа памяти в контроллере:

\begin{itemize}
\item Регистры управления
\item Ethernet буфер
\item PHY регистры
\end{itemize}

Память регистров управления содержит регистры, которые используются для конфигурирования, управления и отображения статуса контроллера. Регистры управления могут быть напрямую прочитаны или записаны в память с помощью SPI. Общая таблица регистров управления приведена на рис.~\ref{eth_regs}.

Ethernet буфер содержит передаваемую и принимаемую память, используемую контроллером в едином адресном пространстве. Размер областей памяти настраивается управляющим контроллером с помощью SPI. Для чтения и записи данных в буфер используются отдельные команды с.м. таб.~\ref{t1}. 

PHY регистры используются для настройки и управления модулем физического уровня. Эти регистры недоступны напрямую через SPI и могут быть прочитаны или записаны только через Media Independent
Interface Management (MIIM), реализованный с помощью MAC. 


\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{reg.png}}
		\caption{Регистры управления Ethernet контроллера}	
		\label{eth_regs}
	\end{figure}
\end{center}	



\subsection{Взаимодействие с Ethernet контроллером}

Взаимодействие с Ethernet контроллером производится по средствам интерфейса SPI.
При подключении SPI контроллер работает в роли Slave и поддерживает работу режиме 0 0, то есть считывание данных происходит по фронту синхросигнала, причем старшие биты данных передаются в первую очередь. Сигнал выбора микросхемы должен удерживать на нижнем уровне все время передачи и прием данных одной командой.

Контроллер поддерживает команды, представленные в таблице \ref{t1}.

\begin{flushright}
\refstepcounter{tables}
Таблица \arabic{tables}
\label{t1}
\end{flushright}

\begin{center}
Команды Ethernet контроллера
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline 
Имя команды & \multicolumn{2}{c|}{Байт 0} & Байт 1 \\ 
\hline 
\space & Опкод & Аргумент & Данные \\ 
\hline 
Read Control Register & 0 0 0 & a a a a a & N/A \\ 
\hline 
Read Buffer Memory & 0 0 1 & 1 1 0 1 0 & N/A \\ 
\hline 
Write Control Register & 0 1 0 & a a a a a & d d d d d d d d \\ 
\hline 
Write Buffer Memory & 0 1 1 & 1 1 0 1 0 & d d d d d d d d \\ 
\hline 
Bit Field Set & 1 0 0 & a a a a a & d d d d d d d d \\ 
\hline 
Bit Field Clear & 1 0 1 & a a a a a & d d d d d d d d \\ 
\hline 
System Reset Command & 1 1 1 & 1 1 1 1 1 & N/A \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\end{center}

На рисунках \ref{spi_1},~\ref{spi_2},~\ref{spi_3},~\ref{spi_4} приведены примеры временных диаграмм работы канала SPI для различных вариантов передаваемых команд.

\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{spi_1.png}}
		\caption{Временная диаграмма команды чтения регистра управления (ETH регистры)}	
		\label{spi_1}
	\end{figure}
\end{center}	


\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{spi_2.png}}
		\caption{Временная диаграмма команды чтения регистра управления (MAC и MII регистры)}	
		\label{spi_2}
	\end{figure}
\end{center}	


\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{spi_3.png}}
		\caption{Временная диаграмма команды записи регистра управления }	
		\label{spi_3}
	\end{figure}
\end{center}	

\begin{center}
	\begin{figure}[h!]
		\center{\includegraphics[scale=0.65]{spi_4.png}}
		\caption{Временная диаграмма команды записи Ethernet буфера}	
		\label{spi_4}
	\end{figure}
\end{center}


\pagebreak
